奧斯爾聲援新疆維族人 央視取消直播阿仙奴對曼城

阿仙奴球星、屬土耳其裔的奧斯爾（Mesut Ozil）前日（13日）在社交媒體發文，聲援被囚禁在新疆集中營的維吾爾族人，並批評為何其他穆斯林國家不出聲譴責新疆。雖然阿仙奴表明只是其個人觀點，但央視取消週一凌晨直播阿仙奴對曼城的比賽。

根據央視體育微博公佈的最新周末節目表，中央電視台取消了原定於本週一凌晨 12 時 10 分直播阿仙奴及曼城的比賽。在12月13日，英超官方微博曾公佈，CCTV5將會直播阿仙奴及曼城的英超比賽。

但央視體育微博公佈的直播節目時，CCTV5取消了對阿仙奴及曼城比賽的直播，這個時段改為錄播晚上 10 時的狼隊對熱刺的比賽。

奧斯爾言論惹來中國網民批評，有人批評奧斯爾是支持恐怖主義活動，有網民則批評奧斯爾背叛中國球迷，亦有網民表明「國家面前無偶像，這種球員滾」。

阿仙奴球會其後在微博發聲明，指奧斯爾在社交媒體上發阿布的言論，均為其個人觀點，阿仙奴作為一家足球俱樂部，一貫堅持不涉及政治的原則。

Nba完到足球

睇中超啦